\chapter{Introducción}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/esp32_8266.jpg}
		\caption{}
		\label{fig:esp32}
	\end{center}
\end{figure}

En este manual veremos el proceso de instalación del entorno de desarrollo integrado (\textbf{IDE} por sus siglas en ingles) THONYY, un entorno para la enseñanza de programación con el lenguaje PYTHON y también el lenguaje MICROPYTHON para sistemas ESP32 y ESP8266 (las placasa \lacerar usan un sistema ESP8266).

Veremos como instalar y preparar las placas \lacerar para que puedan ser controladas mediante la API domoticaro o directamente programar con MICROPYTHON las placas \lacerar.

\begin{importante}
	Las placas \lacerar funcionan con un firmware MICROPYTHON que hay que cargar antes de poder trabajar, pero para este manual asumimos que el sistema ya fue cargado y los archivos micropython preparados para trabajar con la API domoticaro. 
\end{importante}

\subsection{Descargar THONNY} 

Para instalar THONNY simplemente tenemos que ir a la web:

https://thonny.org


\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_install.png}
		\caption{Página web del proyecto THONNY}
		\label{fig:thonny1}
	\end{center}
\end{figure}

Ejecutar el archivo \textbf{.EXE}


\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_1.png}
		\caption{programa de instalación}
		\label{fig:thonny2}
	\end{center}
\end{figure}

Una ventaja de thonny (en entornos MS Windows) es precisamente que instala todo lo necesario para trabajar con python y micropython, sin necesidad de configurar nada, solo el \textbf{IDE} thonny.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_2.png}
		\caption{programa de instalación}
		\label{fig:thonny2}
	\end{center}
\end{figure}

Simplemente dejar todas las opciones "por defecto" y apretar el botón \textbf{siguiente} hasta terminar. Una vez que hayamos terminado, tendremos un IDE como el siguiente:


\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_ide.png}
		\caption{THONNY}
		\label{fig:thonny2}
	\end{center}
\end{figure}



\chapter{Usando micropython}

Con thonny ya instalado, podemos conectar nuestra placa \lacerar y buscando en el menu \textbf{herramientas>opciones} y seleccionar la etiqueta \textbf{interprete}.

Ahí seleccionar \textbf{Agente genérico MICROPYTHON}.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_micropython.png}
		\caption{THONNY}
		\label{fig:thonny2}
	\end{center}
\end{figure}

Podemos probar auto detectar el puerto USB o directamente elegirlo en el menu desplegable

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_micropython_1.png}
		\caption{THONNY}
		\label{fig:thonny2}
	\end{center}
\end{figure}

Cuando thonny logre conectarse mostrara en el SHELL un mensaje como el siguiente:

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth /2]{figuras/thonny_micropython_2.png}
		\caption{THONNY}
		\label{fig:thonny2}
	\end{center}
\end{figure}

Indicando que ya podemos usar el entorno micropython almacenado en la placa \lacerar. a partir de ahi, todo el código python que escribamos en el IDE, sera ejecutado por la placa \lacerar, controlando los reles y sensores de temperaturas integrados
